24歲港男成功移民新西蘭

一名港男去年以旅客身份入境新西蘭，及後被當地海關揭發涉嫌入口20公斤冰毒，市值約6,800萬港元，今日被判監16年6個月。

案情指，24歲男子溫浩軒(Wan Ho Hin Gabriel，繹音)去年5月以遊客身份入境新西蘭，聲稱要到魔戒景點，但抵埗後卻未有按計劃觀光，反而在奧克蘭市中心租用一間辦公室。溫其後與4名香港男子透過App聯絡，並受他們所托準備接收一個「神秘包裹」。該包裹於同月稍後抵達新西蘭，收件地址為溫租用的辦公室，海關揭發於多箱刮刀盒中，藏有約20公斤冰毒，市值約6,800萬港元。當地海關經深入調查，至8月時掩至溫的處所將其拘捕。

控方指，溫受僱香港一間公司，獲該公司支付機票及食宿等生活費，並要求他用假名租用辦公室，當收到包裹後要戴手套將其打開。控方在庭上稱，溫得悉包裹內藏毒品，並負責分銷。

溫被控一項進口A類毒品，他求情指為留學台灣學費而替人收貨，並不清楚包裹內藏毒品，以為是波鞋。奧克蘭高等法院今日判刑，溫被判監禁16年6個月。

叻仔咁細個就逃離出香港

住成16年，有冇得入藉